# メッセージガイドライン

## メッセージの種類

### タイミング

- システムに由来するもの
- ユーザー（操作しているユーザー）に由来するもの
- 第三者（操作しているユーザー以外のユーザー）に由来するもの

### 役割

- 情報提供
- 進言
- 命令
- 確認
- 返答

## メッセージの例

**システムがメンテナンス中の場合**

システム・情報提供

**ページまたはコンポーネントにデータがない場合**

システム・情報提供

**ユーザーがアクションを完了したときに表示する追加情報がある場合**

ユーザー・進言

**ユーザーが入力したフォームに不備がある場合**

ユーザー・命令

**システムがユーザーのアクションを処理中の場合**

ユーザー・返答

**ユーザーが開始したプロセスが正常に完了した場合**

ユーザー・返答

**破壊的なアクションを行う場合**

ユーザー・確認

**アプリケーションの別の部分で関連するアクティビティが発生した場合**

第三者・情報提供

## 期間

- 一時的
- 永久的（離脱可能）
- 永久的

## コンポーネント一覧

- Inline Text
- Banner
- Popover
- Short Message
- Modal
